% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginverse {Al Assad, nous voilà!\footnotemark} [
ititle = {Al Assad, nous voilà!},
tu = {Maréchal, nous voilà!}]

\footnotetext {1er prix au XXXIXème Festival de la chanson estudiantine CP ULB 2013 (Guilde Diable au Corps)}

\beginverse
Une odeur sarinée
Monte d'un cadavre au sol
Vient chatouiller, le nez
De l'ONU qui s'affole,
Hollande est décidé (ou pas!).
Entrainé au Mali,
Lui le grand justicier
Qui a baisé AQMI.
\endverse

\beginchorus
Al Assad, nous voilà,
De la paix, tu sera prix Nobel
On t'envoie Al Qaeda.
Les arabes, les ruskovs, les chinois.
Al Assad, nous voilà,
T'en fais pas, Obama viendra pas,
Oussama n'est plus là,
Al Assad, Al Assad, tous pour toi!
\endchorus

\beginverse
Star du Moyen-Orient
Tu veilles sur ton karma
Exterminer des gens
Comme nous, t'emmerdes
Allah. Tu iras retrouver
Moubarak, Be Ali
Au panthéon doré
Homme de démocratie
\endverse

\beginchorus
Al Assad, t'auras pas
70 vierges bien soumises qui t'la tiennent
Dans l'histoire, tu rest'ras
Successeur des méthodes hitlériennes.
Al Assad, c'que t'auras
70 verges iraniennes qui t'la mettent
Tu verras, c'est extra.
Al Assad, Al Assad, tous en toi!
\endchorus

\beginverse
Deux millions de réfugiés
Vers l'Europe sont partis
Ça plait pas au VB
Tes potes néo-nazis
L'équilibre est trouvé
Sharia4Belgium
Te sera expédié
Avec en rab, des Roms
\endverse

\beginchorus
Al Assad, nous voilà,
Nous tu vois, ton pays, on s'en branle.
Ce soir-là, bière coulera
Pas d'raison que tout ça nous ébranle
Al Assad, nous tu vois
C'génocide ne gâchera pas notre joie
Au Brésil, nous on va
Al Assad, Al Assad et toi pas!
\endchorus

\endsong