\beginsong{DE ROLDERS IN DE NACHT}\footnotemark [
ititle={Rolders in de nacht, de}]

\footnotetext{Auteur : Je De Lepeleire (1954)}

\beginverse
Iedereen slaapt, het is rustig, het is nacht,
Een smalle straat, een lantaarn, 't lijkt verdacht :
Geen pandoeren, slechts de stilte houd de wacht.
Plots het brullen van de rolders in de nacht :
\bis{Ohohohohohohoho}
Want immer gaan de rolders op de zwier,
Want zij blijven steeds maar dorsten naar het bier!
\bis{Ohohohohohohoho}
\endverse

\beginverse
En gij zijt mijnen allerbeste vriend,
Zo ne chikken tip heb ekik nog nooit gekind :
Doevei drinke w' oep aaf gezondheid nog een pint,
Want da hedde nondedoeme dik verdiend!
\bis{Ohohohohohohoho}
En wijle gon met ons getweeë op de rol
En ons pinten moeten op de slag terug vol!
\bis{Ohohohohohohoho}
\endverse

\beginverse
Bij Margot was er overlest bagaar
Daar was ambras en dat ambeteerde haar,
Ze werk koleirig en ze deed geweldig raar;
't Was terug zover want de pandoeren waren daar!
\bis{Ohohohohohohoho}
En toen heeft Margot haar caféke toegedaan
En haar vlaamse jongens zijn toen op een ander moeten gaan!
\bis{Ohohohohohohoho}
\endverse

\beginverse
Daar laveert nog een eenzaad door de stad,
Hij is bedronken, hij is bezopen, stapelzat,
Zijn lijf zit vol alkohol en gerstenat...
En hij piert op de kasseien van de stad!
\bis{Ohohohohohohoho}
En nu ligt hij daar te slapen in de straat,
En niemand heeft kompassie want 't is maar ne zatte kameraad!
\bis{Ohohohohohohoho}
\endverse
\endsong
 