% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Disco Rolling\footnotemark}[
ititle= {Disco Rolling}]

\footnotemark {A la VUB, on chante traditionnellement cette chanson après le Semeur.}

\beginverse
À bas la calotte, à bas la calotte
\bis {À bas les calotins;}
Ils en auront, des coups de poing
Sur la gueule,
Ils en auront, autant qu'ils en voudront,
Avec, avec plaisir,
Dans les ro-oses,
Où dans les bégonias
C'est la même cho-ose
\bis {Oui, nous irons chasser ohé,}
Oui, nous irons chasser la calotte,
\bis {La calotte au poteau}
\endverse

\beginverse
En met poeier en met lood,
Schieten wij de sissen dood,
D'r mag gene sisse blijven leven,
En met poeier en met lood,
Schieten wij de sissen dood,
D'r mag gene sisse blijven staan.
\bistrois {En zut zei de pastoor,} {En schoot zijn zaad in een talloor,} {'t Was ne boekee met pissebloemen.}
\endverse

\beginverse
\bistrois {En 't is al jarenlang bekend,} {Dat alles wijkt voor de student,} {"VAN BRUSSEL!"}
\endverse

\beginverse
En hedde gij meubelen,
En hedde gij huisgerief,
Dan kunde gij trouwen met uw lief,
Gij ouwe zot!
En hedde gij meubelen,
En hedde gij huisgerief,
Dan kunde gij trouwen met uw lief!
\endverse

\beginverse
Tarara,
\bisquatre {Viens poupouleke,} {Viens poupouleke viens,} {O gij appelsienendief,} {Ik heb U toch zo lief.}
\endverse

\beginverse
\bisquatre {En ga je mee, ga je mee,} {Ga je mee gaan varen?} {Ga je mee, ga je mee,} {Ga je mee op zee?}
\endverse

\beginverse
En 't is te zien aan ons machien,
Dat wij van Brussel wezen,
't Is te zien aan ons machien,
Da' wij van Brussel zijn, HOI!
Tatarataaa tarataratatatatataaa, HOI!
\endverse

\beginverse
Mie Katoen komt morgennoen,
We zullen een pintje drinken,
Mie Katoen komt morgennoen,
We zullen een poepke doen, HOI!
Tatarataaa tarataratatatatataaa, HOI!
\endverse

\endsong