\beginsong {La Guindaille}\footnotemark [
ititle= { Guindaille {La}
tu= {La Bohème (Charles Aznavour)}]

\foonotetext {Les Petits-Fils de Charles Aznavour ( A. Logie - P. E. Noel, CD) ULB ; Festival de la chanson estudiantine CP ULB, 1993.}
\beginverse
Je vous parle d'un temps que de vieux étudiants peuvent encore seuls connaître :
L'Unif en c' temps-là, malgré quelques macchas, il faisait bon y être.
Et si les cercles obscurs où l'on se retrouvait ne payaient pas de mine
C'est là qu'on a connu durant tout's ces années le plaisir d'être ensemble.
\endverse

\beginchorus
La guindaille, la guindaille, ça voulait dire on est heureux.
La guindaille, la guindaille, on n' dessaoulait qu'un jour sur deux.
\endchorus

\beginverse
Dans les cafés voisins nous étions quelques uns qui chassions la tristesse
Nous n'allions pas aux cours ça nous importait peu nous préférions l'ivresse.
Et quand quelque bistrot après maints spaghettis nous offrait une tournée
Nous entonnions des chants, bleus, comitards et poils, debout sur de vieux bancs.
\endverse

\beginchorus
La guindaille, la guindaille, ça voulait dire on aime chanter.
La guindaille, la guindaille, et nous n'étions jamais lassés.
\endchorus

\beginverse
Souvent il m'arrivait, au sortir d'un TD, avec une donzelle
D'aller manger une frite à la sauce andalouse avec une fricadelle.
Et ce n'est qu'à midi que je me réveillais avec une gueule de bois
Alors prenant un verre, j'y mettais un peu d'eau et un Alka Seltzer.
\endverse

\beginchorus
La guindaille, la guindaille, ça voulait dire on aime les femmes
La guindaille, la guindaille, et nous étions parfois infâmes.
\endchorus

\beginverse
Aujourd'hui, quelquefois, les souvenirs en moi reviennent à la surface :
Alors sortant ma penne il faut que j'y revienne mais là mon sang se glace
En bas d'un escalier je cherche la Jefke dont plus rien ne subsiste
Dans son nouveau décor l'ULB semble triste et les cercles sont morts.
\endverse

\beginchorus
La guindaille, la guindaille, ça voulait dire les 400 coups
La guindaille, la guindaille, ça ne veut plus rien dire du tout.
\endchorus

\endsong