\beignsong {A l'hôpital Saint-Louis} [
ititle= {Hôpital Saint-Louis (A l')}]

\beginverse
A l'hôpital Saint-Louis
Dans la foss' aux tumeurs
C'est là que je m' réjouis
A m' fair' des tartin's de beurre.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Parlé : Moi j' m'en fous, j' bouff' de tout !
Si j' mang' bien, si j' chie peu
C'est afin que rien n' se perde
Si j' suis dégoûté d' la merde
C'est qu' j'y ai trouvé un ch'veu.
\endchorus

\beginverse
Mon frèr' est poitrinaire
Et dégueul' tout' la nuit.
Si je couch' à côté d' lui,
C'est afin d' bouffer ses glaires.
\endverse

\beginverse
Dans la rue j' me promène
J' rencontr' un chien crevé,
Je lui tir' les vers du nez
Et j' les bouffe à l'italienne.
\endverse

\beginverse
Dedans un' pissotière,
Quelqu'un a dégueulé,
Je sors ma petit' cuiller
Et j' me mets à déguster.
\endverse

\beginverse
Tous les mois, c'est l'usage,
Ma femm' saigne du con,
Si je suce ces tampons,
Ça épargn' le blanchissage.
\endverse

\beginverse
Quand mon goss' a la chiasse
Je lui lèch' le trou d' cul
Et puisque je suis barbu,
Je m'en fous plein les moustaches.
\endverse

\beginverse
Quand je vois mon vieil oncle,
J' l'embrass' la bouch' en coeur
Pour mieux sucer les humeurs,
Qui coulent de ses furoncles.
\endverse

\beginverse
Quand l' facteur du village
A fini sa tournée,
Je lui lèch' la plant' des pieds,
Ça remplace le fromage.
\endverse

\beginverse
Ce que les femm's enceintes
Rejett'nt en accouchant
Est un mets fort croustillant
Que je gard' pour la s'main' sainte.
\endverse

\beginverse
Messieurs si ma ballade
Vous donne le hoquet,
Dégueulez dans un baquet
J'aim' aussi la dégueulade.
\endverse
\endsong