\beginsong {Le hussard de la garde}\footnotemark [
ititle= {Hussard de la garde (Le)}
ititle= {Vivre sans souci}
ititle= {Manon}]

\beginverse
C'était un hussard de la garde
Qui revenait de garnison,
De Briançon.
Portant sa pin' en hallebarde :
Agrémentée de deux roustons
Pleins de morpions.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Vivre sans soucis,\footnote {Les quatre derniers vers du refrain sont la version scatologique actuelle du refrain d'un cantique : Goûtez, âmes ferventes.}
Boir' du purin, manger d' la merde,
C'est le seul moyen
De ne jamais crever de faim.
Ô merde, merde divine !
Toi seule a des appas.
La rose a des épines,
Toi, merde, tu n'en as pas.
\endchorus

\endverse
En descendant la rue Trouss'couille,
Il rencontra la garc' Manon
Qui pue du con.
Il lui dit : " Ma chaste vadrouille,
Le régiment s'en va demain
La pin' en main. "
\endverse

\beginverse
En vain Manon se désespère
De voir partir tous ses amis
Avec leurs vits.
Elle va trouver Madam' sa Mère,
Lui dit : " Je veux partir aussi
Sacrée chipie. "
\endverse

\beginverse
" Ma fill', ma sacrée garc' de fille,
N' vas pas avec ce hussard-là,
Il te perdra !
Ils t'ont fendue jusqu'au nombril(e),
Ils te fendraient jusqu'au menton
La peau de con. "
\endverse

\beginverse
" Ma fill', ma sacrée garc' de fille,
Quand s'ra parti ce hussard-là,
Tu te branl'ras.
Je t'achèt'rai une cheville
Avec laquell' tu t' masturb'ras
A tour de bras. "
\endverse

\beginverse
" Ma Mèr', mon vieux chameau de mère,
Quand tu parles de me branler,
Tu m' fais chi-er.
Un vit, ça sort de l'ordinaire,
Ça vous laiss' un doux souvenir
Qui fait jou-ir. "
\endverse

\beginverse
La garc' s'est quand mêm' laissée faire
Par le hussard qui la pressait
De se donner.
Il lui mit un' si longu' affaire,
Que ça ressortait par le nez ;
Ça l'a tuée.
\endverse

\beginverse
Manon, la sacrée garc' est morte.
Morte comm' elle avait vécu :
La pin' au cul.
Le corbillard est à sa porte,
Traîné par quatr' morpions en deuil,
La larm' à l'oeil.
\endverse

\beginverse
Ils l'ont conduite au cimetière
Et sur sa tombe, ils ont gravé
Tous ces couplets.
Mais le fossoyeur, par derrière,
L'a déterrée et l'a violée,
Ça lui manquait.
\endverse

\beginverse
L'auteur de cette barcarolle
Est un bon hussard à chevrons,
Foutu cochon !
Quand il mourut de la vérole,
Les asticots qui l'ont bouffé
Ont dégueulé.
\endverse
\endsong