% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Hymne à la Pharmacie ULB} [
ititle = {Hymne à la Pharmacie ULB},
tu= {When Johnny comes home}]

\beginverse
C'est nous les gars d'la pharmacie, hourra, hourra!
Nous partons guindailler ce soir, hourra, hourra!
Quelque soit le con que nous choisirons
Jusqu'à plats routons nous les baiserons,
Pharmaciens, oui, toujours nous le resterons!
\endverse

\beginverse
Les pharmacienn's ont la main douce, hourra, hourra!
Il la leur faut bien de six pouces, hourra, hourra!
Et pour les baiser, ils faut bien bander,
Et ne pas garder les deux doigts dans l'con,
Pharmacienn's, oui, toujours elles le resteront!
\endverse

\beginverse
Les méd'cins ont besoin de nous, hourra, hourra!
Ils nous envoient des billets doux, hourra, hourra!
Nous avons remède à tous les maux,
Avec nos clystères, l'effet placebo,
Pharmaciens, oui, toujours nous le resterons!
\endverse

\beginverse
Pour le ch'val y a l'vétérinaire, hourra! hourra!
Il lui pouss' le doigt dans l'derrière, hourra! hourra!
Mais quand il s'agit de posser le vit,
Il faut faire appel à de vrais champions,
Pharmaciens, oui, toujours nous le resterons!
\endverse

\beginverse
Si l'une de vous veut faire l'essai, hourra! hourra!
Qu'elle prenne en bouche le bel objet, hourra! hourra!
Nous leur donnerons notre poti-on,
Et garantissons l'entière pâmoison,
Pharmaciens, oui, toujours nous le resterons!
\endverse

\beginverse
Et quand plus tard, dans nos boutiques, hourra! hourra!
Tristement regard'rons nos bites, hourra! hourra!
Et nous n'envierons pas tous les pubères, 
Mais malgré tout nous rest'rons toujours fiers,
Pharmaciens, oui, toujours nous le resterons!
\endverse

\endsong