\beginsong {L'invalide à la pine de bois} \footnotemark [
ititle= {Invalide à la pine de bois (L')}]

\footnotetext { Chanson sans doute inspirée par une fantaisie d'Eugène Mouton, Histoire de l'invalide à la tête de bois (1887) : élucubrations d'un soldat picard à qui l'on a greffé une tête en sapin d'Alsace après une bataille contre les Turcs}
\beginverse
Je viens d' voir, c'est un vrai prodige,
Enfoncés, les frèr's Siamois,
Je viens d' voir, j'en ai le vertige,
L'invalide à la pin' de bois.
Un homme dont la pin' se dévisse,
Et qui se fout des morpi-ons,
De la vérole, de la chaude-pisse.
C' qui l'emmerde, c'est les bubons.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Il faut le voir pour le croire
\bis{Venez donc y voir.}
Il vous épat'ra bourgeois,
\bis{L'invalide à la pin' de bois.}
\endchorus

\beginverse
Il faut dir' que cet homm' étrange
Est muni de plusieurs étuis,
Contenant des pin's de rechange
En bois de différents pays.
De sa campagne d'Italie,
Ce brave et vaillant guerrier
A rapporté la plus jolie,
La pin' en bois de laurier.
\endverse

\beginverse
Quand il a cell' en bois d' chêne
De dix coups il port' le fardeau.
Quand il a cell' en bois d'ébène
Il bais' comm' un moricaud.
Il encule comm' un Kabyle
Quand il a cell' en palmier.
Il bais' comm' un imbécile
Quand il a cell' en olivier.
\endverse

\beginverse
Quand il a cell' en bois d' charme
Aucun' femm' n' peut lui résister.
On le voit bander comm' un carme
Quand il a cell' en poivri-er.
Mais voilà son plus grand vice :
Dès qu'il voit une femm' tousser,
Il met sa pin' en bois d' réglisse,
Que vit' il va lui fair' sucer.
\endverse

\beginverse
Avec son étui fidèle,
Il peut toujours se contenter
Veut-il enfoncer un' pucelle,
Il met sa pin' en oranger.
S'il vient à tomber malade,
Il peut lui-même se soigner,
Car il piss' de la limonade
Avec sa pin' en citronnier.
\endverse

\endsong