\beginsong {Je baise avec ma pine} \footnotemark [
ititle= {Javanaise (La)}
tu= {Titine (Daniderff)}]

\footnotemark {Corporatio Bruxellensis, ULB ; Festival de la chanson estudiantine CP ULB, 1979.}

\beginverse
Je bais' avec ma pine
Ma pin', ma grosse pine
Ma pine, elle est divine.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Je ne m'en lasse pas
\bis {Tralalalala lala}
\endchorus

\beginverse
J'aime les rastaquouères
Dont le cul prolétaire
M'attire dans l'ornière.
\endverse

\beginverse
J'aime les nymphomanes
Dont le cul mélomane
Me fait aimer les gammes.
\endverse

\beginverse
Je promène en Asie
En Perse et en Russie
Ma vieill' blennorragie.
\endverse

\beginverse
Les femmes d'Argentine
Ont un p'tit air coquine
Mon tich' dans les narines.
\endverse

\beginverse
Quand j' vais aux Antipodes
Je bais' à tout's les modes
Debout sur la commode.
\endverse

\beginverse
J'ai enfilé des bègues
Des longues, des minc's, des maigres
Des voleurs, des intègres.
\endverse

\beginverse
Quand je voyage en Grèce
Je m'y prends à mon aise
Je baise les obèses.
\endverse

\beginverse
Les femmes du Mexique
D'un' façon hystérique
Bais'nt comm' des mécaniques.
\endverse

\beginverse
Pour chasser mon cafard
Je baise à Gibraltar(e)
Le cul en nénuphar(e).
\endverse

\beginverse
Les femmes des Baléares
Avalent les molards
Qui sortent de mon dard.
\endverse

\beginverse
Aux fill's d'Israël(e)
Pour baiser avec elles
Faut ach'ter leurs jarr'telles.
\endverse

\beginverse
Du côté du Qatar(e)
Y'a un nommé Omar(e)
Qui veut filer son dard
\endverse

\beginchorus
Dans l' cul d' l'Ayatollah.
\bis {Tralalalala lala}
\endchorus
