% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Journée (entre) type(s)\footnotemark} [
ititle=(Journée (entre) type(s)},
tu= {Le café (Oldelaf & Monsieur D)}

\footnotetext {Premier prix du XXXVIIème Festival de la chanson estudiantine CP ULB 2011 (La F.F. (Guilde Turquoise))}

\beginverse
Pour bien commencer, ma petit journée
Et me réveiller, moi j'aime me faire fister
D'abord juste un doigt, histoire d'écarter
Ensuite tout le bras; ça y est je peux y aller!
\endverse

\beginverse
Sortant de mes draps, je m'fais accoster
Un beau petit gars Mamadou(e) dans la haie
Trois boules à la main, j' commence à m'inquiéter
Mais j'écoute mon instinct: Bref. J'me suis fait tirer.
\endverse

\beginverse
A midi moins quart, je suis ballonné
Méchant mal de bide, ma prostate a morflé
J'aim'rais que ça s'calme, avant le diner
La choucroute arrive, tant pis pour le parquééé!
\endverse

\beginverse
En sortant de table, je vais m'allonger
Au moins jusqu'à l'heure de la pause... caca!
«Une petite vodka?» me propos' Roger
«Oh non juste un doigt»... J'aurais du la fermer!
\endverse

\beginverse
On passe à la douche, lav'ment obligé
«Oh quel maladroit, mon savon est tombé...»
La soirée s'emballe, je suis enroulé
Dans du cellophane, Roger est déchaîné
\endverse

\beginchorus
\quater {Ah-ah-ah-ah}
\endchorus

\beginverse
À la chapelle Fistine, je suis allé prier
La lumière divine bien profond m'a mené!
Dirigeant ma main, tremblante mais décidé
Vainquant les ténèbres d'un troufion mal torché!
\endverse

\beginverse
Fuyant mes bourreaux, je suis épuisé;
Je cherche mon trousseau pour aller me coucher!
Je tâte mes jarretelles, pour les retrouver
Roger me rappelle où il les a caché...
\endverse

\beginverse
«Appelle-moi Papa», me susurre ce dernier
«Putain mais quoi?! Tu vas arrêter de m'ramoner!!!
Je suis open'o'fist; mais là, faut pas pousser!!!»
Je m' suis mis à gerber, ça les a excité...
\endverse

\beginverse
Ça fait 14 jours que je suis emfermé
J' voudrais passer mon tour, mon anu(s) va lâcher!
Ils ont cloué les portes, je peux pas m'échapper,
Alors je ferme les yeux pour ne plus y penser!
\endverse

\beginchorus
\quater {Ah-ah-ah-ah}

\quater {Mmh-mmh-mmh-mmh}
\endchorus

\endsong