\beginsong{LA GESTE DE SOEUR ODETTE ET DE FRERE LUC}\footnotemark [
ititle={Geste de soeur Odette et de frère Luc, la},
tu={Le Galérien (Malicorne) + Thierry La Fronde}]

\footnotetext{Guilde Psycho. Festival de la chanson estudiantine ULB-CP, 199x.}

\beginverse
\bisdeux{{En ce pays de la vaste Normandie},
	{Sur un rocher est perchée notre abbaye}}
Au couvent voisin s'ébattent les nonnettes
\bis{Ceintes d'un acier que nos verges arrête.}
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
Tous les drakkars cinglent voiles au vent
Leur chef pointant son gland en avant
A la gloire d'Odin et, tel le malin,
Au butin, au butin.
\endchorus

\beginverse
\bisdeux{{De moultes recherches Odette découvroit la clé},
	{I cell ouvroit les ceintures de chasteté}}
Dans les lieux communs elle s'astiquoit la chatte
\bis{Tandis que frère Luc se masturbant la matte.}
\endverse

\beginverse
\bisdeux{{Ont accosté en nos plages de sable fin},
	{De notre Odette, Haggar quête le calice ceint}}
La nonne déchirée referme l'écoutille
\bis{En la fosse d'aissance la clé elle a enfouie.}
\endverse

\beginverse
\bisdeux{{Voulant tâter du butin au ciel dédié},
	{La clé de bronze pleine d'étrons Luc a ramenée.}}
Les yeux bleus Haggar considère le vert moine
\bis{Dans son cul mignon lui enfonce son organe.}
\endverse

\beginverse
\bisdeux{{De la p'tite mort Haggar est au Walhalla;},
	{Sa Walkirie aux anges le portera}}
Vainqueur de son chibe Luc a pris sa place
\bis{Des fiers Vikings maintenant il porte la chasse}
\endverse

\beginchorus
\textbf{Dernier refrain}
Tous les drakkars cinglent voiles au vent
Luc exhibant son trou d' cul sanglant
Au diable les Saints
Chérubins, chérubins.
\endchorus
\endsong