\beginsong {La Madelon des Etudiants} [ititle={Madelon des Etudiants, La}, tu={La Madelon (Robert Camille - Bousquet)}]

\beginverse 
Pour le plaisir de nos universitaires
Il est là-bas, à deux pas de l'Institut,
Une maison toujours très hospitalière.
Au soixant'-neuf, c'est le nom de c' pin' au cul.
Les femm's y sont bell's et cochonnes.
La préférée de la maison
Ce n'est ni Carmen ni Simone
Nous l'appelons la Madelon.
Elle fait bander le soir
Se laiss' grimper la nuit
Ce n'est que Madelon
Mais pour nous, c'est l'Amour.
\endverse
\beginchorus
\textbf{Refrain}
Quand Madelon vient s'inviter à boire
Sur un fauteuil, dans le coin du salon,
Chacun vient pour lui sucer les poires
Ou lui chatouiller l' bouton.
Elle est gentille pour tous les étudiants
Quand on lui prend le chat ou les nichons
Elle jou-it, c'est tout l' bien qu'elle sait faire
Madelon, petit' rein' du boxon.
\endchorus
\beginverse
Nous avons tous, au pays, une payse
Qui nous attend pour pouvoir tirer un coup
Mais comm' la chose n'est point du tout possible
La Madelon la remplace parmi nous
Depuis qu'on l'emploie à c't office
À chacun d' nous, elle fait cadeau
D'une vérole ou d'un' chaud'-pisse
Bref, tout's les queues tomb'nt en morceaux.
On va chez le docteur :
" J'ai mon p'tit frèr' qui pleure. "
Alors on nous répond :
" Vous n' êt's que des cochons. "
\endverse
\beginverse
Un étudiant en casquette de fantaisie
S'en vint trouver Madelon un beau matin
Et il lui dit : " J' voudrais bien t' baiser, chérie
Sur un fauteuil ou sur le bord d'un plumard.
Je veux te baiser en levrette,
Ou bien t'enfiler en canard
À poil ou avec ta liquette
Bref, je veux t' baiser quelque part."
Mad'lon lui dit : " Mon chou,
Pour toi, ce s'ra cent sous ;
Si tu mets dix sous d' plus
Tu bais'ra l' trou d' mon cul. "
\endverse
\endchorus
