\beginsong {Le bordel a fermé ses volets} [ititle={bordel a fermé ses volets, le}, tu={La guinguette a fermé ses volets}]

\beginverse
Le bordel a fermé ses volets ;
Ell's sont tout's vérolées,
Y'a plus moyen qu'on baise ;
L' dernier qu' est allé pour s' fair' fair' un pompier
Est rev'nu avec la pin' enflée. Ohé !
Le toubib, qui les a visitées,
A tout d' suit' déclaré :
" Y faut plus qu'on les baise. "
La maréchaussée les a toutes bouclées,
Et l' bordel a fermé ses volets !
\endverse
\beginverse
Et Totor, qu' est un habitué,
A voulu y aller
Disant : " C'est d' la foutaise ! "
Mais trois jours après, y n' pouvait plus marcher
Tant sa pine elle était délabrée. Ohé !
À l'hosto, où on l'a transporté
Lui laissant supposer
Que ce léger malaise
Ne l'empêch'rait pas de revenir baiser
Quand l' bordel rouvrirait ses volets.
\endverse
\beginverse
Le toubib lui ayant conseillé
De ne plus coïter
Sans un' capot' anglaise,
Sitôt r'mis sur pied, il en a commandé
Douz' douzain's avec bout renforcé. Ohé !
Au premier coup qu'il a tiré,
C'est ses couill's qu' ont lâché.
Pas la capot' anglaise ;
On les a r'trouvées aux quatr' coins du quartier
Et l' bordel a r'fermé ses volets
\endverse
\beginverse

[tu={Marche funèbre (Frédéric Chopin)}]

Totor n'est plus,
Les putains l'ont descendu !
Un Français d' plus
Qu' les Anglais auront foutu !
Et sa jolie pine
Qu' avait si bell' mine
Ne band'ra plus !
Ainsi triomph' la vertu.
\endverse


[tu={}La guinguette a fermé ses volets}]
 
Le bordel a rouvert ses volets
Par un beau matin d' mai,
Au temps des premièr's fraises,
L' personnel était entièr'ment renouv'lé
La taulière était tout en beauté ! Ohé !
La foul' se pressait et riait,
Elle avait oublié
Que l' danger quand on baise
Était de s' confier aux machins anglais
Et l' bordel a monté des bidets.
\endverse
\endsong
