\beginsong{OUDE ROLDERSKLACHT} [
\ititle={Oude roldersklacht},
\tu={O alte Burschenherrlickkeit}]

\emph{Dans les établissement d'enseignement supérieur flamands, les quatres premières strophes sont chantées doucement et lentement, et la dernière strophe est chantée avec plus de force. La corona entière chante toutes les strophes et pas seulement les personnes qui se lèvent.}

\beginverse
O vrij-studentenheerlijkheid
Waar zijt gij thans verzwonden?
O keer nog eenmaal, schone tijd,
Zo vrij, zo ongebonden!
Ik zoek U langs mijn wegen weer
En vind uw sporen nimmer meer!
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
\bisdeux{O jerum, jerum, jerum}
{O quae mutation rerum!}
\endchorus

\emph{ Les anciens étudiants se lèvent.}

\beginverse
Waar zijn zij die voor 't Brussels bier
Hun laatste cent verdronken,
Als wereldbazen op de zwier,
Met volle potten klonken?
Zij gingen 't hart gebroken, voort
Van hier naar 't stil geboorteoord.
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
\endchorus

\emph{Les étudiants en ingéniorat; en sciences politiques, économiques, et sociales; en pharmacie, et en sciences exactes.}

\beginverse
Daar ligt er een als man van plicht,
Op een buro gebogen;

\emph{Les étudiants en philosophie et lettres, en psychologie, et en pédagogie.}

Een ander ontplooit met koud gezicht
Zijn schoolmeestersvermogen.
Wie dacht ooit dat een schurk zo fijn
Zou zo pedant geworden zijn?
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
\endchorus

\emph{Les étudiants en médecine, en dentisterie, et en kiné et éduc. phys...}

\beginverse
Een dokter preekt de matigheid,
En was een grote rolder;

\emph{Les membres d'un bureau, d'un comité, etc.}

Ministers gaan met statigheid,
En woonden hier op zolder;

\emph{Les étudiants en droit, et en crimino...}

De rechter straft nu drankmisbruik
En vroeger sliep hij met de kruik!
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
\endchorus

\emph{La corona entière se met debout et se donne la main en croisant les bras.}

\beginverse
Sa vrienden, reikt elkaar de hand,
Opdat hij zich vernauwe;
Der trouwe vriendschap heil'ge band.
De heil'ge band der trouwe.

\emph{Les verres sont levés et sont choqués à gauche comme à droite.}

Klinkt aan en heft oomhoog het glas.
Nog leeft oud het studentenras!
\endverse

\emph{La corona de droite chante le dernier refrain et la corona de gauche boit son verre ad fundum, et vice versa.}

\beginchorus
\textbf{Dernier refrain}
\bisdeux{Bibamus laeti merum,}
{Non est mutation rerum!}
\endchorus
\endsong