% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {La pépée extraordinaire\footnotemark} [
ititle = {Pépée extraordinaire (La)},
ititle = {Quand On Aime, L'Odeur Ça Ne Compte Pas !},
tu = {Le jouet extraordinaire (C. François)}]

\footnotetext {Paroles : Natalie Tricnot. Autre titre: Quand On Aime, L'Odeur Ça Ne Compte Pas ! Hors concours lors du XVème Festival de la Chanson Estudiantine CP ULB 1989 (Guilde Polytechnique)}

\beginverse
Quand tu es arrivée chez moi
Je n' te connaissais pas.
Tu voulais y passer la nuit,
Et moi j' te voulais dans mon lit.
\endverse

\beginverse
Dans la chambre une fois dévêtue,
Mes yeux, je le les ai pas cru;
Tu étais bell', tellement belle
Mais quand j'ai sorti ma merveille.
\endverse

\beginverse
\textit {Tu faisais (cri de porc) quand on baisait,
(cri de porc) quand on baisait,
(bruit scatologique) quand on baisait.
Je ne sais pas qui tu étais,
J'espère ne le savoir jamais!}
\endverse

\beginverse
Au petit jour, épanouie,
Tu as fait mon café,
Et moi j'étais si fatigué,
C'est vrai qu' j'avais très peu dormi.
\endverse

\beginverse
J'ai cauch'mardé toute la nuit
Et chaqu' fois que je m' réveillais,
De merde j'étais maculé
Quand c' n'était pas ton dégueuli.
\endverse

\beginverse
\textit {Tu faisais (cri de porc) quand tu dormais,
(cri de porc) quand tu dormais,
(bruit scatologique) quand tu dormais.
Je ne sais pas qui tu étais,
J'espère ne le savoir jamais!}
\endverse

\beginverse
En t'emmenant un soir au bal,
J'en ignorais les conséquences,
Je pensais bien qu'une ou deux danses
Ne pourraient pas te faire de mal.
\endverse

\beginverse
Invitée par mon patron
Dans un slow langoureux;
À mon boulot j'ai dit adieu
Car l'air ne sentait plus si bon.
\endverse

\beginverse
\textit {Tu faisais (cri de porc) quand tu dansais,
(cri de porc) quand tu dansais,
(bruit scatologique) quand tu dansais.
Je ne sais pas qui tu étais,
Et moi j'ai été renvoyé !}
\endverse

\beginverse
Ça a duré cinq ou six jours,
Et puis je t'ai dit sans détour:
"J'en ai marr' de cett' porcherie".
Pour toi c'était un' plaisanterie
\endverse

\beginverse
Je t'ai poliment éjectée
Car je ne voulais plus te voir,
Mais en rentrant le même soir,
Devinez qui j'ai retrouvé !
\endverse

\beginverse
\textit {Tu faisais (cri de porc) quand tu m?as vu,
(cri de porc) quand tu m?as vu,
(bruit scatologique) quand tu m?as vu.
Je ne sais pas qui tu étais,
Et j'ai encor' tout nettoyé !}
\endverse

\endsong
