% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Picole, picole, ...\footnotemark} [
ititle= {Picole, picole, ...},
tu= {Paroles, paroles, ...}]

\footnotetext {Paroles: Corporatio Vespertiliona Bruxelliensis, Bere et Jo.}

\beginverse 
Un p'tit Bordeau, un doigt d'Porto,
Jamais de l'eau... Salaud d'poivrot
Saint Valentin, nouvelle année,
Toujours torché,... Sans dignité
Mais c'est fini, je veux une trêve,
Fini les fêtes où tu m'oublies, retour en taxi.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain {Première partie}}
Chimay Bleue, Duvel et Téquila,
Merci, pas pour moi, mais
Tu peux bien entretenir ta cirrhose
Continuer à prendre des doubles doses
De whisky, de picon, de péké, de saké
Et pour ne plus trembler, de l'alcool à brûler...
\endchorus

\beginchorus
\textbf {Refrain {Deuxième partie}}
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} On en prend encore un?
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} En même temps, je bosse pas demain!
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} Allez, pour un'fois qu'j'me marre bien!
Picole, picole, picole, picole, picole,
J'veux les clés d'la bagnole
Tu pues l'alcool!
\endchorus

\beginverse
Comme nourrisson, dans ton biberon,
C'est du bourbon,... Ton père ce con!
5ème primaire, t'attaques l'éther
Marre de la bière,... Ça dégénère.
Mais aujourd'hui, tu n'as qu'un rêve:
Tenter d'avoir le même regard que Philippe Léotard...
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain (Première partie)}
\endchorus

\beginchorus
\textbf {Refrain (Deuxième partie)}
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} Qu'est-ce qu'elle m'emmerde cette conne!
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} Par contre, celle-là qu'est-ce qu'elle est bonne!
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:}Mais ferme ta gueule, sale conne!
Picole, picole, picole, picole, picole,
Sors de la farandole
Et rentre ta tcholle!
\endchorus

\beginverse
Soirée foutue, t'as bien trop bu,
Tu n'verras plus... Le trou d'mon cul
Mais tu t'en fous, tu bandes que mou,
T'es toujours saoul... \textbf {Parlé:} Oui, c'est moi! Loulou?
Et bien tant pis, moi je me lève,
De toute façon t'as rien compris à ce que j'ai dit!
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain (Première partie)}
\endchorus

\beginchorus
\textbf {Refrain (Deuxième partie)}
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} Un qui la tient, dix qui la violent!
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:} Tu m'emmerdes!
Picole, picole, picole.
\textbf {Parlé:}Vas-y, casse-toi!
Picole, picole, picole, picole, picole,
Et encore la picole
Je deviens folle...
(Ad libitum)
\endchorus

\endsong