% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {La pierreuse} [
ititle= {Pierreuse (La)}]

\beginverse
Je fais l' trottoir rue de la Lune,
Je taill' un' plum' pour un écu, (pour un écu)
Dans c' métier-là, pour fair' fortune,
Il faut savoir jouer du cul.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Fous-la au lit, fous-la par terre,
Fous-la, là ousque tu voudras,
Soit par devant, soit par derrière,
Jamais la garce ne jou-ira.
\endchorus

\beginverse
Avec des marlous d' bas étage,
Je fais un' noc' à tout casser, (à tout casser)
Et c' qui m'étonn', c'est, qu'à mon âge,
Je puiss' encor' les fair' bander.
\endverse

\beginverse
Au coin du Faubourg Poissonnière,
Quand un miché me fait de l'oeil, (me fait de l'oeil)
Il faut me voir pimpant' et fière,
Jamais putain n'eut plus d'orgueil.
\endverse

\beginverse
Il m' fout su' l' lit, il m' prend, il m' baise
Et pendant qu'il s'esquint' à jouir, (s'esquinte à jouir)
Moi je fais la chass' aux punaises.
Afin d' pouvoir la nuit dormir.
\endverse

\beginverse
J'en suis encor' tout esquintée
L'avait-il gros ce vieux paillard ! (ce vieux paillard)
J'ai bien cru qu' j'étais éclatée
Tandis qu'il m'enfonçait son dard.
\endverse

\beginverse
Il aurait pu m' la fout' dans l' ventre
J'aurais bien pu ne rien sentir, (ne rien sentir)
Mais quand c'est dans l' cul qu' ça vous rentre,
Bordel de Dieu, ça fait souffrir !
\endverse

\beginverse
Je vous le dit en confidence,
Les homm's c'est pas ça qu'il nous faut, (ça qu'il nous faut)
Ça nous procur' trop peu d' jouissance
Pour tout le mal que ça nous vaut.
\endverse

\beginverse
Un vrai vagin, c'est autre chose
On suc', on y fait mill' horreurs, (fait mill' horreurs)
Et on termin' par feuill' de rose,
Que c'est un vrai bouquet de fleurs.
\endverse

\endsong