% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Le plaisir des Dieux\footnotemark} [
ititle= {Plaisir des Dieux (Le)},
ititle= {Quatres âges du coeur (Les)}]

\footnotetext {On en trouve une première version dans "Le Parnasse Satyrique du XIXe siècle" (1864) sans l'avant-dernier couplet. Autre titre : Les quatre âges du coeur (in Anthologie Hospitalière et Latinesque, 1911) avec cette fois-ci, l'avant-dernier couplet. Ce chant est repris comme chant d'ordre par l' "Ordre du Vulcain" (premier couplet) et par l' "Ordre de Bacchus" (troisième couplet).}

\beginverse
Du dieu Vulcain, quand l'épouse friponne
Va boxonner loin de son vieux sournois,
Le noir époux, que l'amour aiguillonne,
Tranquillement se polit le chinois.
Va-t-en, dit-il, à sa fichue femelle,
Je me fous bien de ton con chassieux :
De mes cinq doigts, je fais une pucelle, | (bis)
Masturbons-nous, c'est le plaisir des dieux !}
\endverse

\beginverse
Bast ! Laissons-lui ce plaisir ridicule,
Chacun, d'ailleurs, s'amuse à sa façon :
Moi, je préfèr' la manière d'Hercule,
Jamais sa main ne lui servit de con.
Le plus sal' trou, la plus vieille fendasse,
Rien n'échappait à son vit glorieux.
\bisdeux {Nous serons fiers de marcher sur ces traces } {Baisons, baisons, c'est le plaisir des dieux ! }
\endverse

\beginverse
Que fait Bacchus quand, accablé d'ivresse,
Le vit mollit et sur le con s'endort ?
Soixante-neuf ... et le vit se redresse,
Soixante-neuf ferait bander un mort !
Ô clitoris ! Ton parfum de fromage
Fait regimber son engin glorieux.
\bisdeux {À ta vertu, nous rendons tous hommage :} {Gamahuchons, c'est le plaisir de dieux !}
\endverse

\beginverse
Pour Jupiter, façon vraiment divine,
Le con lui pue, il aime le goudron ;
D'un moul' à merde, il fait un moul' à pine
Et bat le beurr' au milieu de l'étron.
Cette façon est cruellement bonne
Pour terminer un gueuleton joyeux :
\bisdeux {Après dessert, on s'encul' en couronne.} {Enculons-nous, c'est le plaisir des dieux ! }
\endverse

\beginverse
Quant à Pluton, le dieu à large panse,
Le moindr' effort lui semble fatiguant ;
Aussi veut-il, sans craindre la dépense,
Faire sucer son pénis arrogant.
Et nous, rêvant aux extases passées,
Tout languissants, nous réjouissons nos yeux
\bisdeux {Et laissons faire une amante empressée,} {Laissons sucer, c'est le plaisir des dieux ! }
\endverse

\beginverse
Au rest', amis, qu'on en fass' à sa tête :
Main, con, cul, bouche, au plaisir tout est bon.
Sur quelqu' autel qu'on célèbre la fête,
Toujours, là-haut, on est sûr du pardon.
Foutr' et jou-ir, voilà l'unique affaire,
Foutr' et jou-ir, voilà quels sont nos voeux :
\bisdeux {Foutons, amis, qu'importe la manière,} {Foutons, foutons, c'est le plaisir des dieux !}
\endverse

\endsong