% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {La pompe à merde\footnotemark} [
ititle = {Pompe à merde (La)},
ititle= {Marseillaise des vidangeurs (La)},
ititle = {Ode à la merde}]


\footnotemark {Autres titres : La Marseillaise des vidangeurs , Ode à la merde.}
\beginverse
Entendez-vous, plac' de la République,
Quand les lampions, commenc'nt à s'allumer,
Le bruit joyeux de notre mécanique ?
La pompe à merd' se met à fonctionner.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Et puisqu'il faut que rien n' se pe-erde
Dans la nature \footnote {l peut arriver que ce vers soit bissé.}
\bis {Où tout est bon.}
Amis, pressons, pressons la pompe à me-erde,
Le jour se lève à l'horizon.
Pompons la merde et pompons-la gaiement
En envoyant s' fair' foutr' ceux qui n' sont pas des frères
Pompons la merde et pompons la gaiement
En envoyant s' fair' foutr' ceux qui n' sont pas contents.
\endchorus

\beginverse
Soup' à l'oignon, bouillon démocratique,
Perdreaux truffés du faubourg Saint Germain,
Vous serez tous, c'est une loi physique,
Bouffés un jour, chi-és le lendemain.
\endverse

\beginverse
Fille de roi, de ta beauté si fière,
Tu dois chi-er, ainsi Dieu l'a voulu,
Ton cul royal, comme un cul prolétaire,
À la natur' doit payer son tribut.
\endverse

\beginverse
Humbl' ouvrier, ta modeste cuisine
Te fait du riche envi-er les festins ;
Console-toi, les produits qu'il rumine
Ne se vendront pas plus cher que les tiens.
\endverse

\beginverse
Puissants du jour qui bouchez vos narines,
Quand nous pompons le fruit de vos excès,
Si nous cessions de vider vos latrines,
Que sentiraient vos splendides palais ?
\endverse

\beginverse
O ! Vanité des parfums de ce monde,
Roses, jasmins, qu'êtes-vous devenus ?
Vous embaumez à cent lieues à la ronde,
La merde passe, et l'on ne vous sent plus !
\endverse

\beginverse
Nous voudri-ons que notre canon tonne,
Et proclamât la patrie en danger,
Nous saurions tous, en vrais fils de Bellone,
Mieux que Cambronne, emmerder l'étranger.
\endverse

\beginverse
Dieu, pour nos sens, créa la fraîche rose,
Le papillon aux brillantes couleurs,
Les gais refrains pour les esprits moroses,
Et pour nos culs, il fit les vidangeurs !
\endverse

\beginverse
O ! Vidangeur à l'allure morose
Moque-toi du vil "qu'en-dira-t-on".
C'est la merde qui fait fleurir la rose
Honneur et gloire à tous nos beaux étrons.
\endverse

\beginverse
Messieurs, Mesdam's, si par ma chansonnette
J'ai déridé vos fronts par trop rêveurs,
Quand vous pass'rez devant un' pompe honnête,
Venez, ensembl', nous pomperons en choeur.
\endverse

\endsong