% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {A soixante\footnotemark} [
ititle= {Soixante (A)}]

\footnotetext { VIIIème Festival de la chanson estudiantine CP ULB, 1982 (Old ISEP Band, ULB ). Auteur : Éric Saintrond}

\beginverse
À soixante, vous avez quitté l'Athénée
Pour v'nir à l'Université.
À soixante, vous vous voyez déjà méd'cin,
Architecte ou bien pharmacien.
À soixante, vous êtes arrivés à Bruxelles
En pensant qu' la vie serait belle
À soixante,...
À cinquante, au mois d'octobr' de la rentrée
Dans l'arrière-salle d'un café.
À cinquante, clachés, rasés et insultés
Vous vous êtes fait baptiser.
À cinquante, une penn' et une étoile dorée
Vous étiez fiers d' vot' faculté
À cinquante,...
\endverse

\beginchorus
Mais quand vous pensez que pas très loin de là
Une calotte avec croix, à eux, ça leur coûte rien ;
Faut pas s'étonner qu' deux étudiants sur trois
Préfèr'nt baiser la croix que de se fair' clacher
\endchorus

\beginverse
À quarante, huit mois plus tard, le mois de juin
Et la périod' des examens.
À quarante, en première sess' on n'est pas bien
Et la s'cond', c'est pas pour les chiens.
À quarante, vous vous disiez y a tout l' mois d'août
On aura le temps d'y mettre un coup
À quarante,...
C'est à trente, deux mois plus tard dans les couloirs
Votre mine était trist' à voir.
C'est à trente, qu'un jury vous a proclamé
Apte à être en deuxième année.
C'est à trente, que désormais vous guindaill'rez
Vot' penne et deux étoiles dorées
C'est à trente,...
\endverse

\beginchorus
Mais quand vous pensez que pas très loin de là
Un diplôme là-bas, à eux, ça leur coûte rien ;
Faut pas s'étonner qu' deux étudiants sur trois
Préfèr'nt baiser la croix que de se fair' buser
\endchorus

\beginverse
Car des soixante qui avaient quitté l'athénée
Pour v'nir à l'université.
Y'en a qu' trente qui sont passés en seconde année
C'est un' mauvais' publicité.
Et sur trente, combien s'ront-ils sur le marché
Dans les délais qui sont fixés
J' vous l' demande ?
\endverse

\beginchorus
Mais quand vous pensez que pas très loin de là
Chez eux ça ne traîn' pas quand on veut êt' diplômé
Faut pas s'étonner qu' deux étudiants sur trois
Préfèr'nt baiser la croix plutôt qu' d'aller chômer.
\endchorus

\beginverse
Dans l'attente de savoir ce qui va s' passer
Dans la prochain' dizain' d'années.
Dans l'attente de savoir qui va triompher
De la ruse ou de la vérité.
Dans l'attente de pouvoir dir' que LA LIBERTE
C'EST BIEN UN DROIT PAS UN PECHE
FAUT S' DEFENDRE ...
\endverse

\endsong