% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {Les stances à Sophie\footnotemark} [
ititle= {Stances à Sophie (Les)}]

\footnotetext {Auteur : TA PE TE (in Anthologie hospitalière et latinesque, 1864). Les Français la déclament plus qu'ils ne la chantent. Avant, le refrain ne se chantait que tous les deux couplets.}

\beginverse
Tu m' demand's tes lettr's, ta photographie
Ton épong' à cul, ton bidet d' métal
Je m'en fous pas mal, ingrate Sophie
Et j' te renvoie l' tout par colis postal.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Sophie que j'aimais tant
\bis {J' t'emmerde}
Sophie que j'aimais tant
J' t'emmerde à présent !
\endchorus

\beginverse
Tu veux fair' la peau, un métier d' grenouille
Et me remplacer par d'autres amants,
Mais vois-tu, j' m'en fous, comm' d' la peau d' mes couilles
Car tu pues du bec, et t' as l' con trop grand.
\endverse

\beginverse
Je t'ai rencontrée un soir dans la rue,
Où tu dégueulais tripes et boyaux,
Ah ! Si j'avais su qu' tu n'étais qu'un' grue,
J' t'aurais balancée par l' trou des gogu'nots.
\endverse

\beginverse
Mais j' t'ai ramassée, Dieu que j'étais bête !
Car le lendemain, je m' suis aperçu,
Qu' j'avais des morpions des pieds à la tête,
Des poils du nombril jusqu'au trou du cul !
\endverse

\beginverse
Puis il a fallu qu'avec toi je couche,
Mais de tout' la nuit, j' n'ai pu roupiller,
Tu n'as pas voulu ma pin' dans ta bouche
Et t'avais tout l' temps l' con sur l'oreiller.
\endverse

\beginverse
Puis le lendemain, t' avais tes affaires,
Le sang inondait la chambre à coucher,
Et j'ai consenti, pour te satisfaire,
À te sucer l' con pour mieux le sécher.
\endverse

\beginverse
En ai-je bouffé de tes pertes blanches,
Mais quand j'ai voulu tirer un bon coup,
Tu ne gigotais pas plus qu'une planche,
Et je m'esquintais sans rien fair' du tout !
\endverse

\beginverse
Et puis tu avais des passions honteuses,
J'en rougis encor', rien que d'y songer.
Et pour apaiser ta chair luxurieuse,
À tous tes capric's m'a fallu céder.
\endverse

\beginverse
N'as-tu point voulu que ma langu' se perde,
Dans les plis profonds de ton trou du cul,
Je l'ai retirée toute plein' de merde,
J'en ai dégueulé, tu n'en as rien su.
\endverse

\beginverse
Tu peux t'en aller, va, tu me dégoûtes,
De toi, je me fous, je sais me branler,
Je ferai gicler mon sperm' goutt' à goutte,
Plutôt qu' revenir te caramboler.
\endverse

\beginverse
Tout est bien fini, je te l' dis sans glose
N'ayant plus d' putain, je n' s'rai plus cocu,
Et si, par hasard, je te r'mets que'qu' chose,
Ce n' sera jamais que mon pied dans l' cul !
\endverse

\endsong