% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginverse {Au trente et un du mois d'août\footnotemark} [
ititle= {Au trente et un du mois d'août},
ititle = {Chanson de Surcouf}]


\footnotetext {Autre titre : Chanson de Surcouf. Chanson à virer au cabestan (voir ce mot) du XVIIIème siècle. Dans l'originale, on bisse les deux premiers vers de chaque couplet ensemble et non pas séparément.}

\beginverse
\bis {Au trent' et un du mois d'a-oût}
\bis {Nous vîm's venir sous l' vent à nous}
Une frégate d'Angleterre
Qui fendait le mer z-et les flots :
C'était pour bombarder\footnote {Variante : attaquer} Bordeaux.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Buvons un coup, buvons en deux,
À la santé des amoureux.
À la santé du Roi de France,
Et merd' pour le Roi d'Angleterre
Qui nous a déclaré la guerre !
\endchorus

\beginverse
\bis {Le Capitain' du bâtiment}
\bis {Fit appeler son lieutenant,}
" Lieutenant, te sens-tu capable :
Dis-moi, te sens-tu assez fort
Pour prendre l'Anglais à son bord ? "
\endverse

\beginverse
\bis {'Le lieutenant, fier z-et hardi}
\bis {Lui répondit : " Capitain' z-oui !}
Fait's branle-bas à l'équipage :
Je vas hisser not' pavillon
Qui rest'ra haut, nous le jurons ! "
\endverse

\beginverse
\bis {Le maître donne un coup d' sifflet,}
\bis {Cargue les voiles du perroquet\footnote {Perroquet : (de perroquet ; 1525) 1. sur les grands voiliers, voile haute, carrée, s'établissant au-dessus des huniers (voir ce mot). 2. Mât sur lequel est établi cette voile. (in Larousse, Dictionnaire de la langue française Lexis 1992) Il faut donc employer l'article du en lieu et place de l'article au de "Les Fleurs du Mâle" (1983).}}
File l'écoute et vent arrière
Laisse porter jusqu'à son bord
On verra bien qui s'ra l' plus fort !
\endverse

\beginverse
\bis {Vir' lof pour lof\footnote {Lof : (du néerl. loef ; 1138) 1. côté du navire qui se trouve frappé par le vent. 2. Commandement pour mettre la barre sous le vent, de sorte que le navire vienne au vent. Virer lof pour lof : virer vent arrière. (in Larousse, Dictionnaire de la langue française Lexis 1992)}, au même instant }
\bis {Nous l'attaquâm's par son avant}
À coups de haches d'abordage,
De sabres, piqu's et mousquetons,
Nous l'eûm's vit' mis à la raison.
\endverse

\beginverse
\bis {Que dira-t-on dudit bateau}
\bis {En Angleterr' z-et à Bordeaux}
Qu' a laissé prendr' son équipage
Par un corsair' de six canons,
Lui qu' en avait trente et si bons ?
\endverse

\endsong