% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\beginsong {U.L.Blues\footnotemark} [
ititle= {ULBlues},
tu= {L'hexagone (Renaud)}]

\footnotetext {VIIème Festival de la chanson estudiantine CP ULB, 1981 (Les Fidèles Écossais, ULB).}

\beginverse
En octobr' ils revienn'nt bronzés
Après trois mois d' congés payés
Par leurs parents qu'ils veul'nt renier
Et pourtant ils n'ont pas changé,
Ils ont toujours les mêm's idées
Que leurs vieux qui ont précédés.
En novembr' ils vont guindailler,
Surtout le jour de la Saint-Vé,
Mais ils ne savent pas chanter.
De la farine sur le corps,
C'est tout c' qu'ils connaiss'nt du folklore,
Qui, croyez-nous, s'ra bientôt mort.
\endverse

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Les étudiants de notr' ULB (ULB)
C'est pas c' qu'on fait d' mieux en c' moment (en c' moment)
Le seul espoir de tout transformer (transformer)
C'est d' faire nous-mêmes le changement (le changement)
\endchorus

\beginverse
En décembr' ils vont paniquer,
Croyant avoir moins étudié
Que leur petit copain d' palier.
Alors fini de rigoler,
Ils ne vont même plus baiser
Leur p'tit' amie qui s'ra frustrée.
En janvier quand il faut lutter
Cont' le fascism' ... c'est démodé !
Ils ne sont pas très motivés.
Ils préfèrent voir la télé,
Plutôt que de se cultiver
C'est un' bande de dégonflés.
\endverse

\beginverse
En février ils vont skier,
Dans un Club Méditérranée,
Mais ils ont peut-êtr' oublié
Qu'il y a des étudiants paumés,
Qui doiv'nt bosser toute l'année
Pour s' payer l'Université.
En mars ils vont vit' se pointer
Au dernier TD d' faculté ;
Comm' ça ils pourront se vanter
D'avoir réussi leur année,
Tout en ayant fort guindaillé ...
Nous ça nous fait bien rigoler.
\endverse

\beginverse
En avril ils vont s'isoler,
Dans leur province ou leur quartier
Pour disent-ils se concentrer.
On va plaindre ces p'tits bébés,
Qui doivent tell'ment travailler
A l'usine ils doiv'nt se marrer.
En mai ils ont vit' oublié
Leur serment de fraternité
Parfois même leurs amitiés.
Leurs copains qui sont dépassés
N'avaient qu'à un peu étudier ;
C'est toujours ça d'éliminé.
\endverse

\beginverse
En juin quand viennent les oraux,
Ils mett'nt leurs costards, leurs pal'tots,
Alors qu'ils se disent crados.
Ils veul'nt chanter la liberté,
Mais se soumett'nt aux vieill's idées
De leurs vieux profs tout démodés.
En juillet c'est la délibé,
Alors ils vont vit' se saouler
Pendant presque tout' un' soirée.
... Mais quand minuit est arrivé,
Avec bobonn' ils vont pleurer
Les poils c'est plus ce que c'était !
\endverse

\endsong