\beginsong {La capote anglaise} [
ititle= {Capote anglaise, la},
tu= {La paimpolaise \footnotemark (Théodore Botrel, 1895)}]

\footnotetext {Actuellement cette chanson se chante sur un air composé par le Groupe Christopharius (27 chansons
paillardes ...prises sur le vit - UCD 19021 - 1989).}

\beginverse
Dans la chambrett' d'un' petit' femme.
Un bleu allait perdr' sa vertu.
Sur le point d'assouvir sa flamme
De sa famill' il s'est souv'nu.
Quand il est parti,
Son vieux pèr' lui dit :
" Mon cher fils, chaqu' fois que tu baises,
C' qui arriv' étant étudiant,
\bisdeux {Munis-toi d'un' capot' anglaise,} {Ça t'évit'ras des accidents. "}
\endverse

\beginverse
Suivant les conseils de son père,
Le bleu met un préservatif,
Mais la bell' ne l' laissant pas faire,
Les seins gonflés, les yeux lascifs,
Tendrement lui dit :
" N'en mets pas chéri,
Ne mets pas de capot' anglaise,
Dans mon con, fourr' ton vit tout nu,
\bisdeux {C'est bien meilleur lorsque l'on baise } {De sentir couler le bon jus. "}
\endverse

\beginverse
Écoutant c' que lui dit la belle,
Le bleu l'étendit sur le lit,
Et se couchant, tout nu, sur elle,
Dans son p'tit trou, il mit son vit
Le bleu déchargeant
Dit en jou-issant :
" Au diable la capot' anglaise
Et tous les conseils de papa,
\bisdeux {C'est bien meilleur lorsque l'on baise, } {Enlacé dans d'aussi beaux bras. "}
\endverse

\beginverse
Huit jours après cett' aventure,
Le pauvr' bleu dans un urinoir,
Sentit soudain une brûlure,
L' malheureux pissait des rasoirs ;
Contemplant son vit
Tristement, il dit :
" Que n'ai-j' mis de capot' anglaise,
Suivi les conseils de papa.
\bisdeux {Pour la premièr' fois que je baise,\footnote {Ces deux derniers vers sont tirés de la version explicitée en note 3 page 67. De plus, ils se rapprochent mieux des versions plus antérieures de cette chanson ["Les Fleurs du Mâle", 1958 (AGULB), et "Les Fleurs du Mâle-Geuzenliederboek", 1967 (Services Étudiants ULB-Studentendiensten VUB)].}} { La chance ne me sourit pas. "}
\endverse

\beginverse
\textit {Parlé} : Moralité
Quand on emploie l' permanganate
Ou qu'on se fich' des injections,
On peut s'enflammer la prostate
Ou bien se fich' un gros couillon.
Alors mes amis,
Écoutez ceci :
Pour être sûr, chaqu' fois qu'on baise
Qu' huit jours après, ça n' coul'ra pas
\bisdeux {Mettez une capot' anglaise,\footnote {Variante : \emph{Il faut mettr' un' capote anglaise , Suivre les conseils de papa}.}} {Suivez les conseils de papa.}
\endverse

\endsong