\beginsong {Vive le gueux\footnotemark}[
ititle= {Vive le gueux},
ititle= {Chant de De Gilde},
tu= {La Complainte du Mandrin (P : Eric Schelstraete (1986)}]

\footnotetext {Chant de De Gilde, fondée par d’anciens étudiants de la VUB le 31 août 2004 pour la promotion du chant estudiantin.}

\beginverse
Contre l'intolérance
Au beau pays de Flandre,
Des hommes se sont levés
Ils étaient gueux, vous m'entendez!
Des hommes se sont levés
Pour notre liberté.
\endverse

\beginverse
Du Brabant à Ostende,
De Courtrai en Hollande,
Ils ont dû guerroyer
Contre l'Espagne déchaînée.
Ils ont dû guerroyer
Contre Albe détesté.
\endverse

\beginverse
Les bourreaux de Castille
Ont violé nos filles,
Et leur conseil de sang
Sur le bûcher mit nos enfants.
Et leur conseil de sang
Blessa le sol flamand.
\endverse

\beginverse
Si maudite soit l'Ibère,
Maudits soient les vicaires,
Qui de leurs croix de bois
Ont brûlé tous les opprimés.
Qui de leurs croix de bois
Ont violé nos lois.
\endverse

\beginverse
Pour défendre nos granges,
Vînt le Prince d'Orange.
Il fut assassiné par les deniers
Du roi dément.
Mais déjà était né l'esprit
Des quatre vents.
\endverse

\beginverse
Cet esprit de lumière,
D'amour et de colère,
Fit gronder les tambours
De la révolte de nos gens.
Fit gronder les tambours
Des villes et des champs.
\endverse

\beginverse
Que tous ceux qui m'entendent
Rejoignent notre bande,
Afin que nous clamions
De par le monde: "Vive le gueux!"
Afin que nous clamions
La vérité des gueux.
Vive le Geus!!!
\endverse

\endsong
