\beginsong {Les bouchées à la reine} [
ititle= {Bouchées à la Reine, Les},
tu={Leyiz-m'plorer (P. : Noël Defrêcheux - M. : Hypolite Monpou)}]

\beginverse
Le Roi disait à la Reine Victoire\footnote {Il s'agit de la reine Victoria Ière (1819-1901) de Grande-Bretagne et d'Irlande (1837-1901) et
impératrice des Indes (1876-1901).} :
" Si tu voulais,
Entre tes doigts, réchauffer mon histoire
Je banderais.
Si tu voulais dans ta royale bouche
Prendre mon vit,
Tu pourrais dir', patricienne farouche :
\bis {"Le Roi jou-it !"}
\endverse

\beginverse
Mais c'est en vain que la Rein' lui chatouille
Le trou du cul.
Ses doigts légers lui patinent les couilles,
C'est temps perdu !
" Va, lui dit-il, ta pein' est inutile,
Je suis trop vieux.
Va-t'en trouver mon cousin de Joinville,
\bis {Il bande mieux ! "}
\endverse

\beginverse
" Sir' de Joinville est un vieux band'-à-l'aise
Qui, l'autre jour,
Pour me baiser à la façon française,
Me fit la cour.
Et, par trois fois s'astiquant la quéquette,
Il se branla.
Mais il ne put enfoncer ma rosette,
\bis {Et débanda ! "}
\endverse

\beginverse
" Tiens, dit le Roi, tu vas voir apparaître
Un gros cochon
Car à l'instant, je m'en vais te mettre
Ma langue au con. "
Et s'installant sur la royale couche
Suc' le bouton.
La Reine, alors, lui décharg' dans la bouche.
\bis {Ah ! Que c'est bon !}
\endverse

\beginverse
Du trou du cul de la Reine en folie
La merde sort.
Le Roi aval' ce que la Reine chie
Ça lui fait tort :
Cet excrément qu'il digèr' avec peine
Mont' et revient.
Cré nom de Dieu ! Les bouchées à la Reine,
\bis {Ça ne vaut rien !}
\endverse

\endsong