\beginsong {Comme les autres font\footnotemark} [
ititle= {Comme les autres font},
ititle= {O ma mère!}]

\footnotetext {Autre titre : \emph{O ma mère !}}

\beginverse
" O ma mèr', ma pauvre mère,
Je voudrais me mari-er !
Je voudrais me mari-er, comme les au-autres,
\bisdeux {Pour avoir filles et garçons,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
De quoi les nourriras-tu ? "
" Je les nourrirai de lait, comme les au-autres,
\bisdeux {Du lait de mes blancs nichons,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
De quoi les vêtiras-tu ? "
" Je les vêtirai de laine, comme les au-autres,
\bisdeux {De laine et de blanc coton,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
De l'argent, en auras-tu ? "
" Le soir, derrièr' les buissons, comme les au-autres,
\bisdeux {Je r'trouss'rai mes blancs jupons,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
Et ta vertu qu'en fais-tu ? "
" Ma vertu, je l'ai au cul, comme les au-autres,
\bisdeux {Ma vertu, le l'ai au con } {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
Ton mari sera cocu ! "
" Si mon mari est cocu, comme les au-autres,
\bisdeux {Il port'ra des corn's au front,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
Ton honneur sera perdu ! "
" Si mon honneur est perdu, comme les au-autres,
\bisdeux {J' m'engag'rai dans un boxon,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
Dans c' boxon, qu'y feras-tu ? "
" J'y jouerai de cul, du con, comme les au-autres,
\bisdeux {J'y attrap'rai des morpions, } {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fille, ma pauvre fille,
Et ta vertu, qu'en fais-tu ? "
" Ma vertu, je l'ai au cul, comme les autres,
\bisdeux {Ma vertu, je l'ai au con, } {Comme les autres font. "}
\endverse

\beginverse
" Mais ma fill', ma pauvre fille,
T'attrap'ras du mal au cul ! "
" Si j'attrap' du mal au cul, comme les au-autres,
\bisdeux {Je m' foutrai des injections,} {Comme les autres font. "}
\endverse

\endsong
