\beginsong {Le curé de Saint-Sulpice\footnotemark} [
ititle= {Curé de Saint-Sulpice, Le}]

\footnotetext {Sans doute écrite entre 1877 et 1881 dans une salle de garde.}

\beginverse
Le curé de Saint-Sulpice
Atteint d'une chaude-pisse ;
Qui lui suintait sur les cuisses
S'en alla trouver Ricord\footnote {Philippe Ricord, membre de la société "Le Caveau", est considéré comme le père de l'étude de la syphilis.}.
Dès qu'il entre dans la chambre,
Devant lui, Ricord se cambre
Et reconnaissant le membre
\bis {" Quoi, dit-il, c'est vous encore ! "}
\endverse

\beginverse
" Ah ! Docteur, je suis malade
J'ai la pine en marmelade
Le gland en capilotade
Tout le membre endolori
J'ai un gros bubon dans l'aine
Une couille qui me gêne
Je coule comme La Seine
\bis {Ah ! Docteur, je suis bien pris !}
\endverse

\beginverse
Et puis, quand je dis la messe,
Ou bien lorsque je confesse,
Je me sens dessous la fesse
Un picotement cruel
Et je bande, bande, bande !
Et la douleur est si grande
Que je ne puis faire offrande
\bis {Du calice à l'Éternel.}
\endverse

\beginverse
Hier, en préparant l'hostie,
Une douleur inouïe,
Une rage inassouvie
Me saisissant aux roustons,
Fait que le Bon Dieu m'échappe
Et, me pardonne le Pape,
D'une main je Le rattrape
\bis {L'autre grattait mes couillons.}
\endverse

\beginverse
Je me grattais de la sorte
Et, que le diable m'emporte,
La douleur était si forte,
Que je l'appelai " putain ".
Bordel de Dieu ! quelle histoire !
Par la merde, ah ! quels déboires !
Me croyant à l'offertoire,
\bis {" Amen ", dit le sacristain}
\endverse

\beginverse
Ah! docteur, que faut-il faire
Pour soulager ma misère,
Grand docteur, car la prière
N'a produit aucun effet ?
J'ai pourtant dit à l'office
L'oraison à Saint-Sulpice
Qui guérit la chaude-pisse,
\bis {Hélas ! cela n'a rien fait !}
\endverse

\beginverse
" Suivez bien mon ordonnance,
Lui dit l'homme de la science
Du coït faites abstinence ;
Injectez vous au tanin\footnote {Tanin: Astringent utilisé dans le traitement de la blennorragie.}
Mettez-vous, je vous en prie,
Pendant la cérémonie,
Du cubèbe\footnote {Cubèbe: Arbuste dont les fruits contiennent des essences autrefois employées par les Indiens d'Asie sous forme pulvérulente contre la blennorragie.} sur l'hostie
\bis {Et n'avalez pas le vin.}
\endverse

\beginverse
Surveillez votre régime
Qu'il n'y ait pas d'albumine
Ni de sucre dans vos urines,
Sans quoi jamais ça n'guérit,
Avec ces sacrées chaudes-lances
Qui vous gatent l'existence,
On sait bien quand ça commence
\bis {Dieu seul sait quand ça finit !}
\endverse

\beginverse
Le curé, plein d'espérance,
Vers le médecin s'avance
Et lui remet en silence
Quatr' écus ; c'était le prix,
Puis aussitôt il s'échappe.
" Cochon, des pièces du Pape !
Dit Ricord. Si je t'attrape,
\bis {Je te fous la syphilis. "}
\endverse

\endsong