\beginsong {Le diplôme mat} [
ititle= {Diplôme mat (le)},
tu=  {La statue (J. Brel) (Paroles : Michel Van Robays)}]

\beginverse
J'aimerais tenir cet assistant,
Qui a écrit sur mon diplôme.
Il est sérieux, il est constant,
Dès le début un métronome.
Moi qui n'ai pas suivi son cours,
Du mois de septembre au mois de décembre,
Moi qui n'ai pas suivi son cours,
Parce que dehors y'avait de l'ambiance.
Moi qui ai suivi son cours,
Lorsque dehors y'avait plus d'ambiance.
Moi qui ai suivi son cours,
Pour voir un peu a quoi y ressemble.
\endverse

\beginchorus
Ah, cet assistant, je l'aimerais là
Et qu'à mes parents, il redise ça... oui, oui.
\endchorus

\beginverse
J'aimerais tenir ce chargé de cours,
Qui a écrit sur mon diplôme
Travail et bravoure, dans l'effort,
Il n'est pas économe.
Moi qui n'ai jamais pris une note
De c'qu'il écrivait au tableau.
Moi qui n'ai jamais pris une note
De c'qu'il disait, de ces beaux mots.
Moi qui n'ai compris un mot
De c'qu'il écrivait au tableau.
Moi qui n'ai compris un mot,
Même dans le titre, même dans l'intro.
\endverse

\beginchorus
Ah, ce chargé de cours, je l'aimerais là
Et qu'à mes parents, il redise ça... oui, oui.
\endchorus

\beginverse
J'aimerais tenir ce prof d'unif,
Qui a écrit sur mon diplôme
Cet étudiant a l'esprit vif, de la matière
Il en connaît chaque atome.
Moi qui ai réussi l'examen,
Car cette question, je connaissais bien.
Moi qui ai réussi l'examen,
Car cette question, je connaissais que ça.
Moi qui ne connaissais que ça,
Car tout le reste je ne comprenais rien.
Moi qui ne connaissais que ça
Et le syllabus je l'avais même pas.
\endverse

\beginchorus
Ah, ce prof d'unif, je l'aimerais là
Et qu'à mes parents, il redise ca... oui, oui.
\endchorus

\beginverse
J?aimerais tenir ce doyen de Fac?,
Qui a écrit sur mon diplôme.
De cette unif, il a le tact,
Dès le début il avait les symptômes.
Moi qui ai choisi cette unif
Parce que le tram et le métro.
Moi qui ai choisi cette unif
Pour pas devoir me lever trop tôt.
Moi qui ai choisi cette section,
A l'inscription fallait bien que j'y songe.
Moi qui ai choisi cette section,
Parce que la file était moins longue.
\endverse

\beginchorus
Ah, ce doyen de fac?, je l'aimerais là
Et qu'à mes parents, il redise ça... oui, oui.
\endchorus

\beginverse
J'aimerais tenir, monsieur le recteur,
Qui nous a dits à la proclam'
De l'unif vous êtes l'honneur,
Les cerveaux, vous êtes son âme.
Moi qui ne connais de l'unif
Que ses cafés et ses bistrots.
Moi qui ne connais de l'unif
Que ses pépées et ses poivrots.
Moi qui suis un peu poivrot,
Depuis que je suis à l'unif.
Moi qui suis un peu poivrot,
Beaucoup trop de bière pour mon cerveau.
\endverse

\beginchorus
Ah, ce bon recteur, je l'aimerais là
Et qu'à mes parents, il redise ça... oui,oui
\endchorus

\beginverse
J'aimerais tenir mon bon copain,
Qui dit toujours le verre en main.
C'est le plus grand des guindailleurs,
N'importe quel jour, n'importe quelle heure.
Moi qui ai fait tous les TD
Pour aller boire et puis draguer.
Moi qui ai fait tous les TD
Car j'ai la toge, le droit d'entrée.
Moi qui ne suis jamais rentré,
Car j'étais toujours trop bourré.
Moi qui ne suis jamais rentré,
Sauf les soirs où y'avait pas TD.
\endverse

\beginchorus
Ah, ce bon copain, je l'aimerais loin,
Pour qu'à mes parents, il ne dise rien... non, non.
\endchorus

\endsong