\beginsong {Les filles de Camaret} [
ititle= {Filles de Camaret (les)}]

\beginverse
\bis {Les filles de Camaret se disent toutes vierges}
Mais quand ell's sont dans mon lit,
Ell's préfèr'nt tenir mon vit
\ter {Qu'un cierge}
\endverse

\beginverse
\bis {" Ô fille de Camaret, où est ton pucelage ? "}
" Il s'en est allé sur l'eau,
Dans les bras d'un matelot,
\ter {Qui nage. "}
\endverse

\beginverse
\bis {Le maire de Camaret vient d'acheter un âne}
Un âne républicain,
Pour enculer les putains
\ter {D' Bretagne}
\endverse

\beginverse
\bis {" Mon mari que fais-tu là ? Tu me perces la cuisse}
Faut-il donc que tu sois saoul,
Pour ne pas trouver le trou
\ter {Qui pisse ? "}
\endverse

\beginverse
\bis {Mon mari s'en est allé à la pêche en Espagne}
Il m'a laissée sans un sou
Mais avec mon petit trou
\ter {J'en gagne. }
\endverse

\beginverse
\bis {Sur la plac' de Camaret, y'a un' statue d'Hercule}
Monsieur l' maire et m'sieur l' curé
Qui sont tous les deux pédés
\ter {L'enculent.}
\endverse

\beginverse
\bis {Une simpl' supposition que tu serais ma tante}
Je te ferais le présent
De l'andouille qui me pend
\ter {Z-au ventre.}
\endverse

\beginverse
\bis {Les rideaux de notre lit sont faits de serge rouge}
Mais quand nous sommes dedans,
Qu' la rage du cul nous prend
\ter {Tout bouge.}
\endverse

\beginverse
\bis {Le curé de Camaret a les couilles qui pendent}
Et quand il s'assoit dessus
Ell's lui rentrent dans le cul
\ter {Il bande.}
\endverse

\beginverse
\bis {" Amélie, si tu m'aimais, tu me ferais des nouilles}
Et pendant qu'elles cuiraient
Tu me les chatouillerais
\ter {Les couilles. "}
\endverse

\beginverse
\bis {Si les fill's de Camaret, s'en vont à la prière}
C' n'est pas pour prier l' Seigneur
C'est pour branler le prieur
\ter{Qui bande.}
\endverse

\beginverse
\bis {La servant' à M'sieur l' curé, a le ventr' qui gargouille }
C'est qu'elle en a trop mangé
De l'andouille à M'sieur l' curé
\ter {D' l'andouille. (ter)}
\endverse

\beginverse
\bis {Au couvent de Camaret, il n'y'a que d' vieill's nonnettes}
Réservées à l'aumônier
Qui aim' à les confesser
\ter {Il baise.}
\endverse

\beginverse
\bis {Quand vous irez communier et qu' vous mordrez l'hostie}
Prenez garde à Jésus Christ
Mordez pas dans son zizi
\ter {Prudence.}
\endverse

\endsong