\beginsong {Frère Guilaumette} [
ititle= {Frère Guillaumette}]

\beginverse
(Solo) 	Frère Guillaumette, quand tu rencontres une fillette, que fais-tu ?
(Choeur) 	Amen.
(Solo) 	Je l'emmène dans ma chambrette. Domi-, domino, domi-, dominette.
(Choeur) 	Je l'emmène dans ma chambrette. Domino.
\endverse

\beginverse
(Solo) 	Frère Guillaumette, quand tu rencontres une fillette,
		que tu l'emmènes dans ta chambrette, que fais-tu ?
(Choeur) 	Amen.
(Solo) 	Je l'étends sur ma couchette. Domi-, domino, domi-, dominette.
(Choeur) 	Je l'étends sur ma couchette. Domino.
\endverse

\beginverse
... Je soulèv' sa chemisette
\endverse

\beginverse
... Je déboutonn' ma braguette
\endverse

\beginverse
... Je sors ma gross' bistrouquette
\endverse

\beginverse
... Je m' fais faire un' p'tit' branlette
\endverse

\beginverse
... Je m' fais faire un' p'tit' sucette
\endverse

\beginverse
... Je lui écart' les gambettes
\endverse

\beginverse
... Je lui mets dans sa craquette
\endverse

\beginverse
... J' fais juter ma bistrouquette
\endverse

\beginverse
... Je décharg' dans sa craquette
\endverse

\beginverse
... Je tire un' premièr' crampette
\endverse

\beginverse
... Je tire un' deuxièm' crampette
\endverse

\beginverse
... J' sens l' Bon Dieu dans mes roupettes
\endverse

\beginverse
... Je m' fais faire un' p'tit' lichette
\endverse

\beginverse
... Je lui fais un' p'tit' minette
\endverse

\beginverse
... Je lui fous dans l' trou qui pète
\endverse

\beginverse
... Je r'tir' ma p'tit' bistrouquette
\endverse

\beginverse
... Puis je la bais' en levrette
\endverse

\beginverse
... J' lav' ma bit' dans la cuvette
\endverse

\beginverse
... Je m' l'essuie dans la serviette
\endverse

\beginverse
... Je bois l'eau de la cuvette
\endverse

\beginverse
... Je d'mand' pardon à confesse
\endverse

\beginverse
... Je cherch' un' autre fillette
\endverse

\beginverse
... Je recommenc' l'historiette.
\endverse

\endsong