\beginsong {Le gourdin\footnotemark} [
ititle= {Gourdin (Le)},
tu= {Victor, le footballiste}]

\footnotetext { Les gourdins du CPS, ULB ; Festival de la chanson estudiantine CP ULB, 1988.}

\beginchorus
\textbf {Refrain}
Oui, j'ai le gourdin
Je suis en rut
Oui, j'ai le gourdin
J' me sens pas bien ;
Et quand je suis chez moi
J'enlève mon pyjama
Et je baise n'importe quoi !
\endchorus

\beginverse
Comme les castors
Je donne trés fort dans mes rapports
Comme les pingouins
Je suis malin j' quette des oursins
Comme les gorilles
Je suis viril et érectile
Comme les éléphants
Je trompe souvent énhaurmément
\endverse

\beginverse
Comme les Germains
J'emploie ma main tous les matins
Comme les Bruxellois
J' baise Fabiola, c'est moi le Roi !
Comme les Flamands
Je nique souvent et c'est sanglant
Comme les Wallons
Les petits cons nous les "Fourons" !
\endverse

\beginverse
Comme la PSYCHO.
La libido j' l'ais dans la peau
Comme au cercl' des sciences
Quand je suis en transe j' doubl' la cadence
Comme la PHILO.
J' suis mégalo j' fornique de trop
Comme en POLYTECH.
Les gonzes, les mecs j'encule à sec !
\endverse

\beginverse
Comme en SCIENCES-ECO.
J'ai l' plus costaud des p'tits yoyos
Comme la PHARMA.
Moi le Sida je connais pas
Comme la KINE.
J'aime les pompiers c'est plus musclé
Comme au CPS
Quand j' vois des fesses je crie : " ça presse ! "
\endverse

\beginverse
\textbf {Refrain} puis refrain en la, la, la,...
\endverse

\beginchorus
\textbf {Dernier refrain}
Messieurs si vous avez le gourdin
Messieurs si vous n' vous sentez pas bien
Mais venez donc chez moi
Enlevez vot' pyjama
Vous bais'rez n'importe quoi !
Mesdames si vous aimez les gourdins
Mesdames si vous n' vous sentez pas bien
Mais venez donc chez moi
Enlevez mon pyjama
Et vous bais'rez avec moi.
\endchorus

\endsong
