\beginsong{Ô mon berger fidèle\footnotemark}[
  ititle={Ô mon berge fidèle},
  ititle={Berger fidèle, Le}]

\footnotetext{Autre titre : \emph{le berger fidèle}. Daterait de fin XVIIIe siècle.}
  
\beginverse
Ô mon berger fidèle !
Viens t'en reposer sur mon coeur,
A ma voix qui t'appelle,
Viens t'en me donner du bonheur.
\endverse

\beginchorus
\textbf{Refrain}
Ah ! Fous-moi donc ta pin' dans l' cul,
Et qu'on en finisse !
Ah ! Fous-moi donc ta pin' dans l' cul,
Et qu'on n'en parle plus !
\endchorus

\beginverse
Ta langue me trifouille
Du con au sommet de mes seins
Et ton doigt me chatouille
Jusqu'au plus profond du vagin.
\endverse

\beginverse
Je sens tes testicules
Tambouriner sur mon pétard
Voilà que tu m'encules
A t'en écorcher le braqu'mart.
\endverse

\beginverse
Ta pine pousse et tasse
Ma merd' en coquets berlingots
Puis de ton gland les brasse
Quand du foutre jaillit le flot.
\endverse

\beginverse
Ton vit devient molasse,
Cesse tout à coup de bander.
Tes roustons sont de glace
Et ne peuvent plus décharger.
\endverse

\beginchorus
\textbf{Deuxième refrain}
Ah ! Retir'-moi ta pin' du cul
Et qu'on en finisse
Ah ! Retir'-moi ta pin' du cul
Et qu'on n'en parle plus.
\endchorus

\beginverse
Ta pine est toute molle
Tu ne m'as pas foutu assez
De désir tu m'affoles
Passe-moi le godemichet.
\endverse

\beginchorus
\textbf{Dernier refrain}
Ah ! Fous-moi l' god'michet dans l' cul
Faut que j' me finisse
Ah ! Fous-moi l' god'michet dans l' cul,
Et qu'on n'en parle plus.
\endchorus

\endsong
